<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Общество | A.A.Шуплецов</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Общество</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Общество</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Устойчивое развитие.</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Самое лучшее определение устойчивого развития было представлено в отчете «Наше общее будущее» (также известном, как отчет Брандтлэнда):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Устойчивое развитие – это развитие, которое отвечает потребностям настоящего без подрыва способности будущих поколений удовлетворять свои потребности».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, устойчивое развитие – это способность удовлетворять потребности настоящего, в то же время, способствуя потребностям будущих поколений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оно сосредоточивается на двух целях.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Повысить качество жизни всех граждан Земли.
Прекратить использование природных ресурсов, превышающее способность окружающей среды поставлять их бесконечно.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Экологическое развитие обычно отличается от устойчивого развития в том, что экологическое развитие отдает предпочтение тому, что его сторонники считают экологической устойчивостью, перед экономическими и культурными соображениями. В дополнение к этому, устойчивое развитие имеет концепции, лежащие в его основе: концепцию «потребностей», в частности, существенные потребности бедного населения мира, которым должно придаваться первостепенное значение; и идею об ограничениях, наложенных состоянием технологической и социальной организации на способность окружающей среды удовлетворять настоящие и будущие потребности. Существует дополнительная сосредоточенность на обязанности настоящего поколения улучшить жизнь будущих поколений путем исправления вреда, нанесенного экосистеме ранее, и сопротивление дальнейшему нанесению вреда экосистеме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Устойчивое развитие требует действия со стороны государств, правительств и людей мира. Пагубное положение окружающей среды, огромная нагрузка на наши природные ресурсы и огромный разрыв между развитыми и неразвитыми странами делают необходимым применение практических стратегий для разворота этих тенденций в обратном направлении. Всемирная комиссия по проблемам окружающей среды и развитию предложила семь критических целей для политик по окружающей среде и развитию, которые следуют из концепции устойчивого развития:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;возрождающий рост;
изменение качества роста;
удовлетворение существенных потребностей, таких как работа, пища, энергия, вода и улучшение санитарных условий;
обеспечение устойчивого уровня населения;
сохранение и увеличение ресурсной базы;
переориентация технологии и управление риском;
включение и комбинирование экологических и экономических соображений при выработке решений.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Эти рекомендации все ещё действительны; делать дела иначе – опасно и достойно осуждения. Медленные действия были бы пагубны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник: &lt;a href=&#34;http://www.delo-angl.ru/anglijskie-teksty-i-stati/anglijskie-teksty-i-statiustoychivoe-razvitie/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.delo-angl.ru/anglijskie-teksty-i-stati/anglijskie-teksty-i-statiustoychivoe-razvitie/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
