<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Наука | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Наука</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Наука</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://example.com/ru/post/science/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Программирование часто упоминают в прикладном контексте. Кажется, с его помощью создают только мобильные приложения, интернет-системы и спецэффекты для кино. Но первоначально программирование предназначалось для решения научных задач. Кроме того, программирование само — наука, узнать о которой будет полезно тем, кто решил связать карьеру с компьютерной разработкой.
Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ряд отраслей науки непосредственно зависят от уровня развития научного программирования. Так, своего исполнения ждут беспилотный транспорт, «умные» системы управления городским и сельским хозяйством, фондовыми биржами; ждут робототехника, генная инженерия, искусственный интеллект, превосходящий возможности человека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Специализации&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будущее профессии программист-ученый&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программирование двигает науку, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В руках программиста-ученого находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Где научиться программированию&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Освоить программирование можно как и где угодно. Специализированная литература, очное обучение, интернет-площадки — все эти ресурсы способны обеспечить начинающего программиста базой знаний, достаточной для самостоятельного творчества и повышения квалификации, в том числе в русле научной разработки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник: &lt;a href=&#34;https://naked-science.ru/article/media/programmirovanie-v-nauke-aktualnost&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://naked-science.ru/article/media/programmirovanie-v-nauke-aktualnost&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
