<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Презентации | A.A.Шуплецов</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Презентации</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Презентации</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Создание презентаций.</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хорошая презентация помогает понять спикера, а плохая лишь нагоняет скуку. Вы знаете это, если защищали диплом в вузе или слушали выступление коллег на совещании. К сожалению, плохих презентаций больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отличить хорошую презентацию очень просто: она помогает удержать внимание слушателей. В плохой презентации все в кучу: глаза разбегаются по ярким слайдам, мозг пытается обработать текст, а в это время спикер что-то бормочет о своем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы сделать хорошую презентацию, не нужно уметь рисовать, владеть фотошопом и тратить часы на сборку слайдов. Хорошая презентация — это внятное изложение и хорошая подача прежде всего. Это одинаково работает в публичных выступлениях и презентациях на сайтах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация начинается с вопросов самому себе. Самую важную часть вы можете сделать в блокноте, даже не включая компьютер. Сначала вы выбираете тему, определяете цель, распределяете аргументы в нужном порядке. И только теперь можно открыть программу и поискать картинки для презентации.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;правила-для-создания-хорошей-презентации&#34;&gt;Правила для создания хорошей презентации&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-сформулируйте-тему&#34;&gt;1. Сформулируйте тему&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Трудно слушать собеседника, который перескакивает с одного на другое, поэтому у презентации должна быть только одна тема. Иначе получится долгий рассказ ни о чем. Тема должна быть достаточно узкой, чтобы в конце предложить решение проблемы. Сужайте тему до тех пор, пока презентацию нельзя будет изложить в десяти коротких пунктах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Определить хорошую тему легко — она сама подсказывает структуру выступления.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-определите-цель&#34;&gt;2. Определите цель&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация меняет сложившуюся картину мира. Например, люди начинают бережнее относиться к окружающей среде или бегут за новым смартфоном. Цель не обязательно должна быть амбициозной, главное — конкретной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая цель презентации начинается с вопроса: что я хочу изменить в поведении слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-продумайте-сценарий&#34;&gt;3. Продумайте сценарий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Цель презентации — это то, что вы хотите изменить в голове слушателя, а сценарий — это то, как вы к придете к этим изменениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вы сочиняете историю. Слушателя надо заинтриговать, придумать интересного героя, провести его через трудности к успешному финалу. Это и есть базовая структура любого текста и презентации. На такой структуре держатся сказки, сценарии фильмов и реклама продуктов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-покажите-примеры&#34;&gt;4. Покажите примеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Меньше теории — больше жизни. Показывайте, как работает ваш продукт и как им пользуются люди. Реальные истории людей, скриншоты программ и живые фотографии продукта смотрятся убедительнее, чем сухой текст и фотографии с фотостоков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-чередуйте-слайды&#34;&gt;5. Чередуйте слайды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Презентация — как текст. Если текст состоит из предложений одинаковой длины и одного вида, читать будет скучно. Нет ритма. Поэтому чередуйте текстовые слайды и слайды с изображениями, добавляйте графики. Иногда можно и пошутить.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-скажите-что-делать-дальше&#34;&gt;6. Скажите, что делать дальше&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Плохое выступление заканчивается так: «Это все, теперь вопросы». Так вы оставляете слушателя наедине с его мыслями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация дает четкую инструкцию, что делать дальше. Это не обязательно призыв к действию. В конце можно еще раз пройтись по выводам, подчеркнуть основной тезис или сказать, где взять дополнительную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заканчивайте инструкцией или выводом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-меньше-цветов&#34;&gt;7. Меньше цветов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В презентации должно быть 1−2 основных цвета. Например, для фона, текста и иконок. Соблюдайте выбранную последовательность и не меняйте цвета без необходимости. Самостоятельно выбрать цвета достаточно сложно, особенно, если вы не дизайнер. Если вы делаете корпоративную презентацию, используйте фирменные цвета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если фирменных цветов нет, воспользуйтесь сайтами по подбору цветов. Там представлены готовые сочетания, на которые приятно смотреть.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8-больше-контраста&#34;&gt;8. Больше контраста&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Белый на голубом может приятно смотреться на вашем компьютере с экраном Retina. Но если придется показывать презентацию через проектор, текст читаться не будет. Поэтому используйте контрастные цвета. Самый большой контраст: черный и белый. Остальные можно проверить с помощью сервиса проверки контрастности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9-меньше-шрифтов&#34;&gt;9. Меньше шрифтов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для создания презентации вполне достаточно одного шрифта. Возьмите современный шрифт без засечек: Open Sans, Roboto, PT Sans (это шрифты можно использовать бесплатно). Это простые шрифты, которые легко читать. Проверить это просто: отойдите от экрана и попробуйте прочитать заголовок. Если читать легко — вы угадали. Акценты можно делать, меняя насыщенность шрифта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;10-правило-третей&#34;&gt;10. Правило третей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это правило создания презентаций помогает расположить объекты на слайде так, чтобы глаз сразу выделял самое важное. Разделите слайд на трети вдоль и поперек. Значимые объекты располагайте на пересечениях. Значимые объекты — это заголовки и иллюстрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;11-тексты-короче&#34;&gt;11. Тексты короче&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Один слайд — одна мысль. Такой слайд легко прочитать и запомнить. Если вы выступаете публично, он будет поддерживать внимание аудитории. Сколько именно текст будет на слайде, зависит от размера аудитории. Если человек читает презентацию на экране, абзац текста его не испугает. Если вы выступаете перед аудиторией в сто человек, читать больше десяти слов на слайде будет уже трудно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12-рассчитайте-сколько-слайдов-должно-быть-в-презентации&#34;&gt;12. Рассчитайте сколько слайдов должно быть в презентации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Простое правило, которое можно взять за основу при создании презентаций — один слайд в минуту. Если ваше выступление рассчитано на 30 минут, то оптимальное количество слайдов тоже 30!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;13-добавьте-изображения&#34;&gt;13. Добавьте изображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фотографии и иконки помогают раскрыть содержание, но не должны его заменять. Если вы нашли красивую фотографию «в тему», которая не помогает раскрыть мысль, не используйте ее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;14-подружите-слайды&#34;&gt;14. Подружите слайды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В презентации все элементы должны дружить, то есть быть однотипными. Тогда она воспринимается легко, потому что оправдывает ожидания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделайте несколько шаблонов для каждого типа слайдов: слайд с текстом, с изображением, графиком. Дальше просто дублируйте слайды и изменяйте только текст и изображения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Презентация, где однотипные элементы занимают одно и то же место на каждом слайде, выглядит аккуратно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник: &lt;a href=&#34;https://tilda.education/articles-how-to-create-presentation&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://tilda.education/articles-how-to-create-presentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
